# RGGA.4 - French Glossary

- A [Accéder à chaque page de la collection de pages](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#acceder-a-chaque-page-de-la-collection-de-pages)
- A [Accessible et activable par le clavier et tout dispositif de pointage](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#accessible-et-activable-par-le-clavier-et-tout-dispositif-de-pointage)
- A [Accolés (étiquette et champ accolés)](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#accoles-etiquette-et-champ-accoles)
- A [Alerte](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#alerte)
- A [Alternative (à script)](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#alternative-a-script)
- A [Alternative à une image SVG](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#alternative-a-une-image-svg)
- A [Alternative courte et concise](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#alternative-courte-et-concise)
- A [Alternative textuelle (image)](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#alternative-textuelle-image)
- A [Ambigu pour tout le monde](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#ambigu-pour-tout-le-monde)
- A [Ancre](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#ancre)
- A [Audiodescription synchronisée (média temporel)](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#audiodescription-synchronisee-media-temporel)
- B [Menu et barre de navigation](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#menu-et-barre-de-navigation)
- B [Bouton (formulaire)](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#bouton-formulaire)
- C [Cadre](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#cadre)
- C [CAPTCHA](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#captcha)
- C [Champs de même nature](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#champs-de-meme-nature)
- C [Champ de saisie de formulaire](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#champ-de-saisie-de-formulaire)
- C [Changement brusque de luminosité ou effet de flash](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#changement-brusque-de-luminosite-ou-effet-de-flash)
- C [Changement de contexte](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#changement-de-contexte)
- C [Changement de langue](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#changement-de-langue)
- C [Code de langue](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#code-de-langue)
- C [Compatible avec les technologies d'assistance](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#compatible-avec-les-technologies-d-assistance)
- C [Composant d'interface](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#composant-d-interface)
- C [Compréhensible (ordre de lecture)](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#comprehensible-ordre-de-lecture)
- C [Contenu alternatif](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#contenu-alternatif)
- C [Contenu caché](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#contenu-cache)
- C [Contenu visible](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#contenu-visible)
- C [Contexte du lien](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#contexte-du-lien)
- C [Contraste](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#contraste)
- C [Contrôle (contenu en mouvement ou clignotant)](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#controle-contenu-en-mouvement-ou-clignotant)
- C [Contrôle (son déclenché automatiquement)](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#controle-son-declenche-automatiquement)
- C [Contrôle de la consultation (d'un média temporel)](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#controle-de-la-consultation-d-un-media-temporel)
- C [Contrôle de saisie (formulaire)](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#controle-de-saisie-formulaire)
- C [Couleur d'arrière-plan contiguë et couleur contiguë](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#couleur-d-arriere-plan-contigue-et-couleur-contigue)
- D [Description détaillée (image)](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#description-detaillee-image)
- E [Élément graphique](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#element-graphique)
- E [Ensemble de pages](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#ensemble-de-pages)
- E [En-tête de colonne ou de ligne](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#en-tete-de-colonne-ou-de-ligne)
- E [Environnement maîtrisé](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#environnement-maitrise)
- E [Étiquette de champ de formulaire](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#etiquette-de-champ-de-formulaire)
- E [Étiquettes cohérentes](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#etiquettes-coherentes)
- F [Feuille de style](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#feuille-de-style)
- F [Formulaire](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#formulaire)
- G [Gestes complexes et gestes simples](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#gestes-complexes-et-gestes-simples)
- I [Indication de format obligatoire](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#indication-de-format-obligatoire)
- I [Indication du type de données et/ou de format](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#indication-du-type-de-donnees-et-ou-de-format)
- I [Image de décoration](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#image-de-decoration)
- I [Image objet](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#image-objet)
- I [Image porteuse d'information](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#image-porteuse-d-information)
- I [Image réactive](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#image-reactive)
- I [Image-test](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#image-test)
- I [Image texte](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#image-texte)
- I [Image texte objet](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#image-texte-objet)
- I [Image véhiculant une information (donnée par la couleur)](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#image-vehiculant-une-information-donnee-par-la-couleur)
- I [Indication donnée par la forme, la taille ou la position](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#indication-donnee-par-la-forme-la-taille-ou-la-position)
- I [Information (donnée par la couleur)](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#information-donnee-par-la-couleur)
- I [Intitulé (ou nom accessible) de lien](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#intitule-ou-nom-accessible-de-lien)
- I [Intitulé visible](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#intitule-visible)
- I [Items de même nature des listes de choix](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#items-de-meme-nature-des-listes-de-choix)
- L [Landmarks](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#landmarks)
- L [Langue par défaut](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#langue-par-defaut)
- L [Le nom, le rôle, la valeur, le paramétrage et les changements d'états](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#le-nom-le-role-la-valeur-le-parametrage-et-les-changements-d-etats)
- L [Légende](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#legende)
- L [Légende d'image](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#legende-d-image)
- L [Lien](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#lien)
- L [Lien ou bouton adjacent](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#lien-ou-bouton-adjacent)
- L [Lien composite](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#lien-composite)
- L [Lien dont la nature n'est pas évidente](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#lien-dont-la-nature-n-est-pas-evidente)
- L [Lien image](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#lien-image)
- L [Lien texte](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#lien-texte)
- L [Liens d'évitement ou d'accès rapide](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#liens-d-evitement-ou-d-acces-rapide)
- L [Liens identiques](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#liens-identiques)
- L [Lien SVG](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#lien-svg)
- L [Listes](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#listes)
- L [Liste des valeurs possibles pour l'attribut autocomplete](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#liste-des-valeurs-possibles-pour-l-attribut-autocomplete)
- M [Mécanisme de remplacement](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#mecanisme-de-remplacement)
- M [Mécanisme qui permet d'afficher un rapport de contraste conforme](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#mecanisme-qui-permet-d-afficher-un-rapport-de-contraste-conforme)
- M [Média non temporel](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#media-non-temporel)
- M [Média temporel (type son, vidéo et synchronisé)](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#media-temporel-type-son-video-et-synchronise)
- M [Message de statut](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#message-de-statut)
- M [Modifier ou annuler les données et les actions effectués](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#modifier-ou-annuler-les-donnees-et-les-actions-effectues)
- M [Moteur de recherche (interne à un site web)](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#moteur-de-recherche-interne-a-un-site-web)
- M [Motif de conception](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#motif-de-conception)
- O [Ordre de tabulation](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#ordre-de-tabulation)
- P [Page « plan du site »](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#page-plan-du-site)
- P [Passage de texte associé au tableau de données](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#passage-de-texte-associe-au-tableau-de-donnees)
- P [Passage de texte lié par aria-labelledby ou aria-describedby](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#passage-de-texte-lie-par-aria-labelledby-ou-aria-describedby)
- P [Pertinence (information autrement que par la couleur)](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#pertinence-information-autrement-que-par-la-couleur)
- P [Présentation de l'information](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#presentation-de-l-information)
- P [Pressé ou posé](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#presse-ou-pose)
- P [Prise de focus](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#prise-de-focus)
- P [Procédé de rafraîchissement](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#procede-de-rafraichissement)
- P [Propriété CSS déterminant une couleur](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#propriete-css-determinant-une-couleur)
- R [Raccourci clavier](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#raccourci-clavier)
- R [Redirection](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#redirection)
- R [Règles d'écriture](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#regles-d-ecriture)
- R [Relâché ou relevé](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#relache-ou-releve)
- R [Correctement restitué (par les technologies d'assistance)](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#correctement-restitue-par-les-technologies-d-assistance)
- R [Résumé (de tableau)](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#resume-de-tableau)
- S [Script](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#script)
- S [Sens de lecture](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#sens-de-lecture)
- S [Si nécessaire (texte visible en complément de l'attribut aria-label ou aria-labelledby)](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#si-necessaire-texte-visible-en-complement-de-l-attribut-aria-label-ou-aria-labelledby)
- S [Site web : ensemble de toutes les pages web](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#site-web-ensemble-de-toutes-les-pages-web)
- S [Sous-titres synchronisés (objet multimédia)](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#sous-titres-synchronises-objet-multimedia)
- S [Structure du document](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#structure-du-document)
- S [Système de navigation](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#systeme-de-navigation)
- T [Tableau de données](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#tableau-de-donnees)
- T [Tableau de données ayant un titre](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#tableau-de-donnees-ayant-un-titre)
- T [Tableau de données complexe](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#tableau-de-donnees-complexe)
- T [Tableau de mise en forme](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#tableau-de-mise-en-forme)
- T [Taille des caractères](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#taille-des-caracteres)
- T [Texte stylé](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#texte-style)
- T [Titre](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#titre)
- T [Titre de cadre](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#titre-de-cadre)
- T [Titre de page](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#titre-de-page)
- T [Transcription textuelle (média temporel)](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#transcription-textuelle-media-temporel)
- T [Type de document](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#type-de-document)
- T [Type et format de données](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#type-et-format-de-donnees)
- U [Uniquement à des fins de présentation](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#uniquement-a-des-fins-de-presentation)
- U [URL](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#url)
- V [Version accessible (pour un document en téléchargement)](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#version-accessible-pour-un-document-en-telechargement)
- V [Version alternative « audio seulement »](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#version-alternative-audio-seulement)
- Z [Zone (d'une image réactive)](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#zone-d-une-image-reactive)
- Z [Zone cliquable](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#zone-cliquable)
- Z [Zone d'en-tête](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#zone-d-en-tete)
- Z [Zone de contenu principal](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#zone-de-contenu-principal)
- Z [Zone de pied de page](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#zone-de-pied-de-page)
- Z [Zone non cliquable](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#zone-non-cliquable)
